progress on auxiliary tests on eliminators.v

aux_fun_tests.v
@@ -1,4 +1,4 @@
-Add Rec LoadPath "/home/pierre/depots/sniper" as Sniper.
+(* Add Rec LoadPath "/home/pierre/depots/sniper" as Sniper. *)
 (* \Q why is this line needed? *)
  
 Require Import utilities. 
@@ -16,6 +16,21 @@ Open Scope string_scope.
 
 Import ListNotations MonadNotation. 
 
+
+Print list.
+
+Inductive nelist {A : Type} : Type :=
+	sing :  A -> nelist    | necons : A -> nelist -> nelist .
+
+(*
+
+Ltac proj k n x :=
+   let k0 := n - k 
+   match k with
+   | 0 => match 
+
+let x := fresh in pose constr:(k - 1) constr:(n -1) 
+*)
 
 
 Definition get_ind_ident (kerna : kername) := let (mdp , idind) := kerna in idind.
@@ -42,6 +57,9 @@ currently have  the right universes levels *)
 
 
 MetaCoq Quote Definition cons_reif := cons.
+MetaCoq Quote Definition sing_reif := sing.
+MetaCoq Quote Definition necons_reif := necons.
+
 
 MetaCoq Quote Definition zero_reif := 0.
 MetaCoq Quote Definition one_reif := 1.
@@ -78,6 +96,12 @@ MetaCoq Quote Definition cons_nat_reif := cons_nat.
 MetaCoq Quote Definition list_reif := @list.
 MetaCoq Quote Recursively Definition list_env_reif := @list.
 
+MetaCoq Quote Definition nelist_reif := @nelist.
+Print nelist_reif.
+Print list_reif.
+MetaCoq Quote Recursively Definition nelist_env_reif := @nelist.
+
+
 Print list_env_reif.
 
 Definition nat_indu := ltac:(let s := fresh in  pose_inductive_tac nat s ; exact s).
@@ -113,7 +137,91 @@ Ltac pose_oind_tac t i idn := let s := fresh "s" in pose_mind_tac t s ; pose (nt
 Definition list_oind := ltac:(let s := fresh in pose_oind_tac list 0 s ; compute in s ; exact s).
 Print list_oind.
 
+
+
+Ltac split_info1 I na := 
+   let I_info := fresh "I_info" in get_info_quote I  I_info ; 
+   let I_indu := fresh I "_indu" in 
+   pose (I_info.2) as I_indu ; compute in I_indu;
+   let I_app := fresh I "_app" in 
+   pose I_info.1.2 as I_app ; compute in I_app ;
+   let I_lpars := fresh I "_lpars" in 
+   pose I_info.1.1.2 as I_lpars ; compute in I_lpars ;
+   let I_tot_args := fresh I "_tot_args" in 
+   pose I_info.1.1.1.2 as I_tot_args ; compute in  I_tot_args;
+   let I_list_args := fresh I "_list_args" in 
+   pose I_info.1.1.1.1.2 as I_list_args ; compute in I_list_args;
+   let I_list_ty := fresh I "_list_ty" in 
+   pose I_info.1.1.1.1.1.2 as I_list_ty ; compute in I_list_ty ;
+   let I_ty_pars := fresh I "_list_pars" in 
+   pose I_info.1.1.1.1.1.1.2 as I_ty_pars;  compute in I_ty_pars;
+   let I_npars := fresh I "_npars" in  
+   pose I_info.1.1.1.1.1.1.1 as I_npars ;  compute in I_npars; clear I_info.
+
+(*   x := constr:((((((((npars,ty_pars),list_ty),
+   list_args),total_args),list_of_pars_rel),I_app),I_indu)) 
+      *)
+
+
+(*  _list_of_pars_rel : list term censé représenter ????
+*  nat_list_of_pars_rel = []
+*  list_list_of_pars_rel = [Rel 3]
+*   _list_of_pars_rel = [Rel 4]   
+* \TODO trouver exemple où cardinal > 1
+*)
+
+(* _list_ctors_reif : list term   \Q pourquoi forcément appli avec 0 ou 1 evar ?
+* nat_list_ctors_reif = [nat_reif [] ; S_reif []]
+* list_list_ctors_reif = [nil_reif [evar fresh] ; cons_reif [evar fresh]]
+* nelist_list_ctors_reif = [sing_reif [evar fresh] ; necons_reif [evar fresh]
+*)
+
+(* _list_ty_default := lift_rec_rev list_ty_default0  : list term
+*  nat_list_ty_default = [nat_reif ]
+*  list_list_ty_default = [list_reif [Rel 1] ; Rel 0 ]
+*  nelist_list_ty_default = [nelist_reif [Rel 2] ; Rel 1 ; Rel 0]
+*)
+
+(* _list_ty_default0 := flatten list_args : list term
+*  nat_list_ty_default0 = [nat_reif ] = nat_list_ty_default0 
+*  list_list_ty_default0 = [Rel 0 ; list_reif [Rel 0]
+*  nelist_list_ty_default0 = [Rel 0 ; Rel 0 ; nelist_reif [Rel 0] ]
+*)
+
+(* _list_args_len : list (list term * nat )
+* nat__list_args_len = [ ( [] , 0) , ([S_reif] ; 1 ]
+* list_list_args_len =  [ ( [] , 0) ;   ([ Rel 0; list_reif [Rel 0]] 2)]
+* nelist_list_args_len = [ ([Rel 0], 1) ] ; ([Rel 0 ; nelist_reif [Rel 0]], 2) ]
+* \Comm: semble être seulement un calcul intermédiaire, on peut l'éliminer ensuite
+*)
+
+
+Ltac split_info2 I na := (* \TODO supprimer list_args, qui est déjà récupéré par split_info1*)
+   let Io := fresh "Io" in get_info2_quote I Io ;
+   let I_lpr := fresh I "_list_of_pars_rel" in pose Io.2 as I_lpr ; compute in I_lpr ;
+   let I_lcr := fresh I "_list_ctors_reif" in pose Io.1.2 as I_lcr ; compute in I_lcr ;
+   let I_nbc := fresh I "_nbconstruct" in pose Io.1.1.2 as I_nbc ; compute in I_nbc ;
+   let I_ltd := fresh I "_list_ty_default" in pose Io.1.1.1.2 as I_ltd ; compute in I_ltd ;
+   let I_ltd0 := fresh I "_list_ty_default0" in pose Io.1.1.1.1.2 as I_ltd0 ; compute in I_ltd0 ;
+   let I_la := fresh I "_list_args" in pose Io.1.1.1.1.1.2 as I_la ; compute in I_la ;
+   let I_lal := fresh I "_list_args_len" in pose Io.1.1.1.1.1.1 as I_lal ; compute in I_lal ;
+   clear Io.
+
+(*   constr:(((((((list_args_len,list_args),list_ty_default0),list_ty_default),nbconstruct),list_ctors_reif),list_of_pars_rel)) *) 
  
+
+Goal False.
+
+
+(* let blut := fresh in get_info_quote list blut. 
+let blut2 := fresh in get_info2_quote list blut.
+clear. *)
+split_info2 nat "blut". clear -list_list_args list_list_argskik list_list_args_len.
+Abort.
+
+constr:((((((((list_args_len),list_args),list_ty_default0),list_ty_default),nbconstruct),list_ctors_reif),list_of_pars_rel)) 
+
+
 
 (* 
 Inductive my_type :=
@@ -126,6 +234,109 @@ MetaCoq Quote Definition A_reif := A.
 MetaCoq Quote Definition B_reif := B.
 MetaCoq Quote Definition C_reif := C.
 *)
+
+
+
+(********************************************)
+(* Tests on utilities.v                     *)
+(********************************************)
+
+Print get_info_params_inductive.
+
+(* d'après le code, get_info_params_inductive 
+renvoie npars et ty_pars*)
+
+Ltac get_info2 I_rec na :=
+  let I_rec_term := eval cbv in (I_rec.2) in
+  let opt := eval cbv in (get_info_params_inductive I_rec_term I_rec.1) in pose opt as na.
+
+
+  Ltac get_info2_quote I na := 
+   let I_rec := metacoq_get_value (tmQuoteRec I) in
+   get_info2 I_rec  na.
+
+Goal False.
+Proof.
+get_info2_quote list test_list.
+Abort.
+
+(********************************************)
+(* Tests on eliminators.v                   *)
+(********************************************)
+
+(* meaning of the metavariables *)
+(* nbproj : rank of a projection e.g. *)
+(* exemple: cons est le 2ème constructeur de list 
+ - pour elim_{1,0}, nbproj est 0, ty_default est nat et pour elim_{1,1}, c'est 1 et list nat 
+- nb_construct 2 ou 1.
+- total_arg c'est 2 ou 3 (compte-t-on les paramètres ?)
+*)
+
+
+(* _app : the inductive applied to its possible de Bruijn indices
+* nat_app = nat_reif
+* list_app = list_reif [Rel 0]
+* nelist_app = nelist_reif [Rel0]
+*)
+
+
+(* _total_args or _tot_args is equal to the total number of parameters of the constructors:
+   is equal to 1 for nat
+   is equal to 2 for list, 
+   is equal to 1 for nelist
+*)
+
+(* _lpars :
+ nat_lpars = []
+ list_lpars = [Rel 3]
+ nelist_pars = [Rel 4]
+*)
+
+(* list_args := (split list_args_len).1 :
+* nat_list_args = [ [] ; nat_reif ]
+* list_list_args = [ [] ; [Rel 0 ; list_reif [Rel 0]]]
+* nelist_list_args =  [ [Rel 0] ; [Rel 0 ; nelist_reif [Rel 0] ] ]
+*)
+
+(* list_ty 
+* nat_list_ty = [nat_reif ; Prod _ nat_reif nat_reif]
+* list_list_ty = [ tProd "A" Set_reif. list_reif [Rel 0] ;
+   tProd "A" Set_reif. tProd _ (Rel 0). tProd _ (list_reif [Rel 1]). list_reif Rel 2  ]
+* nelist_list_ty = [ tProd "A" Set_reif. tProd _ (Rel 0). nelist_reif [Rel 1] ; 
+   tProd "A" Set_reif. tProd _ (Rel 0). tProd _ (nelist_reif [Rel 1]). nelist_reif Rel 2  ]
+   *)
+
+(* list_pars 
+* nat_list_pars = []
+* list_list_pars = [Set_reif]
+* nelist_list_pars = [Set_reif].
+*)
+
+(* npars
+nat_npars = 0
+list_npars = 1
+nelist_npars =
+*)
+
+Goal False.
+split_info1 nat "nat". clear.
+split_info1 list "list".  (* the second arg seems useless*)
+clear. split_info1 @nelist  "nelist".
+Abort.
+
+
+Goal False.
+split_info1 list "list". 
+Print get_nbproj_nbargprevcons.
+let res :=  (get_nbproj_nbargprevcons n I list_ty_pars list_app list_indu list_npars list_list_args list_tot_args list_lpars list_constructors_reif nb (@nil term)) in pose res as blut. Eval compute in blut.
+
+
+Ltac get_nbproj_nbargprevcons n I ty_pars I_app I_indu npars list_args total_args lpars list_constructors_reif nb list_eq :=
+match n with
+Abort.
+
+
+Ltac get_nbproj_nbargprevcons n I ty_pars I_app I_indu npars list_args total_args lpars list_constructors_reif nb list_eq :=
 
 
 (**** eliminators.v ****)
@@ -163,16 +374,13 @@ pose (tProd
         (tApp
            list_reif [tRel 1])
         (tApp list_reif [tRel 2])))) as blut1.
-let list_info := fresh "list_info" in get_info_quote list list_info. 
-pose list_info.2 as list_indu. compute in list_indu. (* \Q pq ça ne calcule pas ? *)
-pose list_info.1.2 as list_I_app. compute in list_I_app.
-pose list_info.1.1.2 as list_lpars. compute in list_lpars.
-pose list_info.1.1.1.2 as list_total_args. compute in list_total_args.
-pose list_info.1.1.1.1.2 as list_list_args. compute in list_list_args.
-pose list_info.1.1.1.1.1.2 as list_list_ty. compute in list_list_ty.
-pose list_info.1.1.1.1.1.1.2 as list_ty_pars. compute in list_ty_pars.
-pose list_info.1.1.1.1.1.1.1 as list_npars.  hnf in list_npars. 
-(* Print list_I_app. *) (* gives the parameter i *)
+(* let list_info := fresh "list_info" in get_info_quote list list_info. *)
+(* let '(list_indu, list_I_app, list_lpars, list_total_args, list_lists_args, list_list_ty, list_ty_pars, list_npars) := ????? *)
+
+
+
+split_info1 list "list".
+
 get_list_args_len_quote list list_lal.
 get_ty_arg_constr list list_tarc.
 
